% The class takes all the key=value arguments that \ctusetup does,
% and a couple more: draft and oneside
\documentclass[twoside]{ctuthesis}
\usepackage[
  backend=biber,
  style=iso-numeric,
]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\addbibresource{literatura.bib}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{svg}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{bbm}


\sisetup{inter-unit-product=\ensuremath{{\cdot}},output-decimal-marker = {,},range-phrase={--}}

\ctusetup{
%	preprint = \ctuverlog,
%	mainlanguage = english,
%	titlelanguage = czech,
	xdoctype = B,
	xfaculty = F3,
	mainlanguage = czech,
	titlelanguage = czech,
	otherlanguages = {slovak,english},
	title-czech = {Knihovna pro senzory a akční členy nové FEL Open - Cube},
	title-english = {The library for sensors and actuators of the new FEL Open - Cube},
%	subtitle-czech = {Cesta do tajů kdovíčeho},
%	subtitle-english = {Journey to the who-knows-what wondeland},
	department-czech = {Katedra řídící techniky},
	department-english = {Department of Control Engineering},
	author = {Jakub Vaněk},
	supervisor = {Ing. Martin Hlinovský, Ph.D.},
	supervisor-address = {
České vysoké učení technické v~Praze\\
Fakulta elektrotechnická\\
Katedra řídicí techniky\\
Karlovo náměstí 13\\
120 00 Praha 2
},
%	supervisor-specialist = {John Doe},
	fieldofstudy-english = {Cybernetics and robotics},
	fieldofstudy-czech = {Kybernetika a robotika},
	keywords-czech = {LEGO, Mindstorms, EV3, Open-Cube, RP2040, MicroPython, GitLab},
	keywords-english = {LEGO, Mindstorms, EV3, Open-Cube, RP2040, MicroPython, GitLab},
	day = 26,
	month = 05,
	year = 2023,
	specification-file = {zadani.pdf},
    pkg-hyperref = false,
    pkg-listings = true,
	front-specification = true,
	front-list-of-figures = true,
	front-list-of-tables = false,
%	monochrome = true,
%	layout-short = true,
}

\ctuprocess
\hypersetup{
  pdftitle = {Knihovna pro senzory a akční členy nové FEL Open-Cube},
  pdfauthor = {Jakub Vaněk},
  colorlinks=false,
  linktocpage=true,
  allbordercolors=ctuorange,
}

\addto\ctucaptionsczech{%
	\def\supervisorname{Vedoucí}%
	\def\fieldofstudyname{Studijní program}%
}

\ctutemplateset{maketitle twocolumn default}{
	\begin{twocolumnfrontmatterpage}
		\ctutemplate{twocolumn.thanks}
		\ctutemplate{twocolumn.declaration}
		\ctutemplate{twocolumn.abstract.in.titlelanguage}
		\ctutemplate{twocolumn.abstract.in.secondlanguage}
		\ctutemplate{twocolumn.tableofcontents}
		\ctutemplate{twocolumn.listoffigures}
	\end{twocolumnfrontmatterpage}
}

% Abstract in Czech
\begin{abstract-czech}
Bakalářská práce se zabývá přidáním podpory pro senzory a motory
ze stavebnice LEGO Mindstorms EV3 do nové řídící kostky Open-Cube.
Krátce je zde popsána Open-Cube i sada EV3. Následně jsou vytvořeny ovladače
pro MicroPython pro oba typy periferií. Pro řízení motorů je dále
navržen regulátor zajišťující plynulé zrychlování motorů.
Vzniklý kód je následně otestován na dvou úlohách pro Robosoutěž,
každoroční soutěž robotů pořádanou na FEL ČVUT.
Na závěr je na platformě GitLab automatizováno sestavování
celkového MicroPython firmwaru.
\end{abstract-czech}

% Abstract in English
\begin{abstract-english}
This bachelor thesis deals with adding support for sensors and motors
from the LEGO Mindstorms EV3 kit to the new Open-Cube programmable brick.
The Open-Cube and the EV3 kit are briefly described. Subsequently,
new MicroPython drivers are created for both types of peripherals.
Furthermore, a feedback controller is designed to make smooth acceleration
of the motors possible. The resulting code is then tested on two tasks
from Robocontest, an annual robotics competition hosted at FEE CTU.
Finally, the build process of the MicroPython firmware is automated on
the GitLab platform.
\end{abstract-english}

% Acknowledgements / Podekovani
\begin{thanks}
Rád bych zde poděkoval svému vedoucímu, panu Ing. Martinu Hlinovskému, Ph.D.,
za veškerou poskytnutou podporu. Dále bych chtěl poděkovat
Ing. Davidu Novotnému za pomoc při oživování kostky Open-Cube.
Oběma bych rád poděkoval za možnost podílet se na jejím vývoji.
\end{thanks}

% Declaration / Prohlaseni
\begin{declaration}
Prohlašuji, že jsem předloženou práci vypracoval
samostatně a že jsem uvedl veškeré použité informační zdroje v~souladu
s~Metodickým pokynem o~dodržování etických principů při přípravě vysokoškolských
závěrečných prací.

V~Praze, \ctufield{day}.~\monthinlanguage{title}~\ctufield{year}
\end{declaration}


\begin{document}
\maketitle

\setlength{\parskip}{1.5ex plus 0.2ex minus 0.1ex}

\input 01-introduction
\input 02-research
\input 04-sensors
\input 05-motors
\input 06-gitlab
\input 07-robots
\input 08-conclusion

\printbibliography[
    title={Seznam literatury}
]

\input 09-appendix

\end{document}
